美據報警告港勿與中國昆侖銀行持有運伊朗石油輪往來

美據報警告港勿與運伊朗石油輪往來 2019/05/29 06:11
美國據報敦促香港政府，不要與一艘運載伊朗石油的油輪有業務往來，否則可能違反美國制裁令，面臨懲罰。

彭博引述美國高級官員表示，一艘名為 Pacific Bravo 的油輪正駛往香港，提醒香港政府不能讓油輪靠岸，及不得允許當地公司向船隻提供服務，以免違反美國制裁令。

美國官員指， Pacific Bravo 由中國昆侖銀行持有。路透社去年報道，昆侖銀行是中國與伊朗交易的主要渠道。